---
author: mgalves
comments: true
date: "2006-01-16T12:39:33Z"
slug: portable-apps
tags:
- Software Livre
- Ferramentas
theme:
  name: twitter
title: Portable Apps
wordpress_id: 36
---

A algum tempo atrás, o Ricardo me falou sobre este site. Recentemente,
recebi um artigo do Dicas-L falando sobre o mesmo site, portanto acho
que vale a pena comentar aqui.O site [PortableApps.com ](http://portableapps.com/) disponibiliza vários pacotes de programas conhecidos do mundo OpenSource como Firefox 1.5, Gaim (ICQ, MSN, GoogleTalk, Jabber), Thunderbird e OpenOffice em versões portáteis, que cabem em um PenDrive USB. A idéia dos desenvolvedores é possibilitar que você carregue seus aplicativos favoritos consigo, permitindo roda-los a partir de qualquer computador (desde que o OS seja compatível) com porta USB.

Uma grande vantagem dessa idéia é permitir ter um mini escritório virtual de bolso. Outra vantagem é minimizar problemas de compatibilidade. Por exemplo: se é preciso realizar alguma apresentação em formato OpenOffice Impress, posso garantir que onde quer que eu vá sempre será possível fazer a apresentação, já que além desta, no pen-drive, terei o aplicativo necessário para exibi-la.

Um unico defeito do projeto é que por enquanto, os softwares só são para windows.
